\section{Minimal App}
Zu erst wurde mit Hilfe der Angular CLI eine Hello World Web-App auf Angular Basis erstellt. Dazu wurde folgendes in die Commandzeile eingegeben:
\begin{lstlisting}[language=bash, title=Web-App generieren mit der Angular CLI]
  $ ng new 1-minimal-example
  $ cd 1-minimal-example
  $ ng serve -o
\end{lstlisting}
Jetzt startet der Webbrowser automatisch und öffnet die App. Wenn Dateien geändert werden, wird die App neu kompiliert und die JavaScript Dateien nachgeladen.\\\\
Die Minimal soll die folgenden CRUD-Operationen\footcite{wikipedia:crud} für die Modell-Klasse Book unterstützen:
\begin{itemize}
  \setstretch{1}
  \item Create,
  \item Read,
  \item Update und
  \item Delete.
\end{itemize}
Um die CRUD-Operation zu unterstützen, wurde für jede Operation eine eigene Komponente erstellt. Zusätzlich benötigt man noch eine Übersichtsseite, einen Service und eine Modell-Klasse. \cref{lst:minimal} zeigt die dazu nötigen Befehle für die Angular CLI auf.
\begin{lstlisting}[label={lst:minimal},language=bash, caption={Übersichtskomponente, CRUD-Komponenten generieren, Service und Modell-Klasse generieren}]
  $ ng generate component create-book
  $ ng generate component list-books
  $ ng generate component update-book
  $ ng generate component delete-book
  $ ng generate component dashboard
  $ ng generate service book
  $ ng generate class book
\end{lstlisting}
Jetzt haben wir die benötigen Dateien erstellt und können anfangen zu implementieren.
\\
Einstiegspunkt einer Angular-Web-App ist das App-Modul. Hier werden alle Komponenten, Services, etc. dem Modul bekannt gegeben, damit alle Teile des Moduls Zugriff auf die anderen haben.
Eine Angular-Komponente ist dazu da, um das HTML der Web-App zu generieren. Dabei besteht eine Komponente aus einer Typescript-, CSS-, HTML- und Test-Datei. Ein Angular-Service ist ein Singleton\footcite{wikipedia:singleton}, welches oft für die Anbindung an das Backend der Web-App eingesetzt wird.
\\
Als erstes wurde das Routing implementiert. Das Routing dient dazu, dass die Web-App die zur URL passenden Komponenten lädt. In \cref{lst:minimal:module} wurde die app.module.ts dahingehend angepasst. Die Code Abbildungen (Listing) sind zur besseren Übersichtlichkeit gekürzt eingefügt worden, wobei die Zeilennummer erhalten bleibt.
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[label={lst:minimal:module}, linerange={3-3, 14-35,47-51}, caption={Minimal App: app.module.ts}]{../../../../1-minimal-example/src/app/app.module.ts}
Die App-Komponente (app.component.ts) ist die Einstiegskomponente der Web-App. Diese lädt dann die entsprechenden Komponenten:
\lstinputlisting[caption=Minimal App: app.component.html]{../../../../1-minimal-example/src/app/app.component.html}
Die Modell-Klasse Book ist, wie in der PlainJS-App, folgendermaßen gewählt:
\input{tex-files/uml/1-minimal-example/models}
\\
Somit ergibt sich folgende Implementierung mit TypeScript:
\lstinputlisting[caption={Minimal App: book.ts}]{../../../../1-minimal-example/src/app/book.ts}
Als nächstes kommt der Service. Dieser kommuniziert in allen hier erstellten Beispiel Web-Apps mit IndexedDB anstelle von einem Backend. Hier ist die Funktion zum Erstellen eines Buches dargestellt:
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[linerange={11-13, 35-46, 101-101},caption={Minimal App: book.service.ts}]{../../../../1-minimal-example/src/app/book.service.ts}
Nun wird die Übersichts-Komponente implementiert. Diese soll die möglichen Unterseiten verlinken, die die CRUD-Operationen wiederspiegeln:
\lstinputlisting[firstnumber=11, firstline=11, lastline=20, caption={Minimal App: dashboard.component.html}]{../../../../1-minimal-example/src/app/dashboard/dashboard.component.html}
\lstinputlisting[firstnumber=11, firstline=11, lastline=22, caption={Minimal App: dashboard.component.ts}]{../../../../1-minimal-example/src/app/dashboard/dashboard.component.ts}

Jetzt können die CRUD-Komponenten implementiert werden. In \cref{lst:minimal:createbookts} und \cref{lst:minimal:createbookhtml} bzw. \cref{lst:minimal:listbooksts} und \cref{lst:minimal:listbookshtml} sind beispielhaft die CreateBookComponent und die ListBooksComponent dargestellt.
\lstinputlisting[label={lst:minimal:createbookts},firstnumber=7, firstline=7, lastline=23, caption={Minimal App: create-book.component.ts}s]{../../../../1-minimal-example/src/app/create-book/create-book.component.ts}
\lstinputlisting[label={lst:minimal:createbookhtml}, caption={Minimal App: create-book.component.html}]{../../../../1-minimal-example/src/app/create-book/create-book.component.html}
\lstinputlisting[label={lst:minimal:listbooksts}, firstnumber=12, firstline=12, lastline=21, caption={Minimal App: list-books.component.ts}]{../../../../1-minimal-example/src/app/list-books/list-books.component.ts}
\lstinputlisting[label={lst:minimal:listbookshtml}, caption={Minimal App: list-books.component.html}]{../../../../1-minimal-example/src/app/list-books/list-books.component.html}

Um die Verbindung von einem JavaScript-Objekt Book zu den input-Felder im HTML herzustellen, bietet Angular eine bidirektionale Verbindung an: $[(ngModel)]="book.isbn"$\footcite{angular:v4:twowaybinding}. Mit $[ngModel]="book.isbn"$ wird bei einer Änderung der Objekt-Eigenschaft $book.isbn$ der Wert in das Input-Feld übernommen und mit $(ngModel)="book.isbn"$ werden Änderungen, die der Benutzer vornimmt, in das Objekt übertragen. Diese birektionale Datenbindung übernimmt außerdem Typkonvertierungen für die Datentypen $number$ und $Date$.